如果班廢柴有三萬，八大應該要免費！

屌你老母三萬蚊咪又係比班廢柴拎去旅行，讀唔成書學咩人拎資助，浪費資源。

唔係話你有粒魚蛋我就要番兩粒，八大辛辛苦苦考，而呢班廢柴腦都無都有三萬資助，八大係咪應該要免費啊？

建議八大學生會聯署要求免四年/五年學費！

我都覺得八大要免幾年
以示公平
再唔係就規定18歲每人有三萬學卷
可以比大學學費

贊成 本身自資就自資啦又拎三萬
當八大學生係咩？

我反而支持推啲讀水泡科嘅去讀藍領科
八大大把垃圾 出到嚟都係sale金融 地產
要改變行業單一 教育好重要

好酸

on9
應該8大專科免費only
專科指要考牌既科

酸?

自資狗做咩負評

自資狗？

Engine收21分又專科

Soc sci 收26 27

soc哂銀都加個考牌制度點睇

真係戇尻仔黎 讀緊咩asshole?

讀緊八大呀on9仔

咁講啦，先唔討論八大啲人拎21定27，班垃圾自資仔都無資格拎三萬去旅行，再唔係公平啲21分以上就有資助，越高分就越多。

學生證呢垃圾

不了，有牌都無春用

八大平時唔係好威威架咩

其實我覺得一個咁先進既地方，本地居民有免費大學讀係件好合理既事黎，反正政府大把錢。

資助左你十幾萬啦

資源正常係咁分配嘅，但自資狗無資格拎三萬，拎啲錢去做其他社會福利啦。

放呢三萬去持續進修基金比在職人士進修仲好

唔讀書就出黎做野威啲

贊成，呢三萬有好多可以用嘅空間同位置，但絕對唔係資助班廢柴。

資助佢哋讀職訓唔好咩

唔好偷偷地負評啦自資狗

如果正係資助職訓，完全無問題，但問題呢三萬真係用得不其所

我諗政府唔係真心幫教育
政治目的比較多

讀master好撚貴
不如幫下呢班仲好啦
另外都要幫補下班mphil啦

資助能仁

但嗰班廢青會有咩生產力
長遠嚟講知識同技術並重嘅職訓對社會好處先最大
master反而應該精英制資助

政府好識計數
你話資助ugc定sf個3萬貴d ?
一定係ugc

政府根本想未來維持/減ugc學位
為左cut budget
等班dse仔唔讀ugc讀sf算
不過短期內都難見成效

八大

自資狗真係
垃圾

真係唔明點解要浪費錢去資助班好食懶做嘅垃圾，唔係好食懶做嘅考成咁嘅成績就去學門手藝啦，學人讀書 仲想拎三萬蚊

想要資助就讀好啲書嘛
如果係啲藍領類都仲有得傾
相反嗰啲asshole BA，同大學重疊嘅科係絕對唔應該有任何形式嘅資助
想要資助嘅唔該讀好啲書

認真想學門手藝想拎資助完全無意見，但資助班垃圾

八大所有畢業生可向政府追溯已支付學費

無
因為係8大開 所以唔符合資格

根本係成個社會扭曲
行業單一 藍領技術發展/學習缺乏資源
一班魚去爬樹咪講緊哩啲囉

屌你老母借張學生證借咁撚耐啊自資狗

用 linux

認真去做地盤啦
唔好比政府有借口引入蝗國工人

自資狗讀唔成書仲想嘆冷氣

班垃圾讀完又係做文員 不如拎錢培養八大專才仲好啦

讀完又嘆到冷氣咩
咪又係做地產mk仔

利申：8大grad 但係地盤曬緊表示，點解一定要追求嘆冷氣

講到自己咁勁 讀叻少少拎獎學金啦

讀叻少少上八大啦自資狗

戇鳩 政府資助仲叫乜撚自資？
仲要係資助班垃圾柒頭 咁我咁撚辛苦考入港大反而冇
我屌你老母啦

八大平身已經資助左你好撚多錢
~完~

讚成取消所有資助，大家一齊拎三萬學券，咁就公平啦

魚蛋論

上面班8大仔，讀咁多書結果見識同氣度同班廢老差唔多

利申:三大

full grant 路過

你寸到咁應人地點算

窮人器量係差啲既

三大仔認同樓豬疏
利申 CU ENGINE 廿分收我，但都自稱三大

屌班垃圾死出去做藍領算啦，反正佢地都冇心讀書架啦，如果有心讀都讀成咁撚樣就更加係死on9一個

人地北歐, 德國呢啲重視學術科研嘅國家
根本唔使學生去操心學費問題
免學費可以畀佢地專注學業
日後為社會發展出一分力
栽培專才或者下一代係國家政府嘅責任

但反觀香港...金錢, 商家佬至上
乜鳩野都變哂物質, 商品化
講到教育係恩賜咁..
ugc 得嗰一半資助就以為好多
多就唔使仲有人借grant loan 啦

三寶就話姐
拎三大呢個term黎響朵

係 香港嘅教育係商業

八大班人 淨係識得笑自資班人比政府分化 反對DQ
其實你地咪又係被分化既一群
一條政策就 後生仔籠裡雞作反 又笑鳩人自資狗 垃圾 廢青

無啦啦又要係大專生之間開戰
平時ku笑三大 三大笑八大 八大笑ive/自資
根本呢度笑鳩人個班都係同街邊阿伯無乜分別

呢三萬蚊 我唔會受惠
但係見到d八"大學"生 魚蛋論係咁踩人真係好撚反感

仲唔唔遊行？

equality and equity

即刻潛左

講真如果無限錢嘅，資助哂全香港又有乜所謂
資源有限，就應該用喺更有價值嘅地方

個人意見：
資助藍領/技能（特定工程/設計）學位=值得
資助副學士一般學位（商/理/社科）=不值得

收皮啦樓主 真係睇唔過眼你d論點 大把八大出到社會咪又係廢柴冇生產力 又有幾多真係精英呀 講到八大就高人一等 不知所謂 分分鐘你現實都係公開考試啱啱夠分入頹科嘅廢閪
利申：冇資格攞三萬

贊成，應該一視同仁

八大ucg大把唔係專科 係唔係要收返正價

三萬蚊
結果當日雨傘金鐘旺角同一陣線既戰友
後面既戰友死命拉著前面拎盾既
一齊屌鳩黑警政府689
今日比果三萬蚊雞錢
全面決裂

其他唔知
但就算免費 BU LingU 教大一定唔可以免費 三間垃圾

香港人就係咁現實
我唔會再企出黎幫你地爭取
因為你地唔值得擁有

唔係讀書材料又冇錢都走去學店讀個垃圾自資學位，本身就係一件錯事，浪費錢同時間，對學術同人力市場無貢獻
政府反而出錢支持，究竟咩人先會支持

保守本心就好
出唔出來抗爭一回事
但唔洗咁樣決裂
今次真係又比人分化

邊班人會支持政府先

唉香港人打自己人都幾叻 有D似...

你先

真呀

廢老/青，每人無條件派$30000就差不多

改變行業單一唔係睇教育
係睇政府呢個社會重唔重視其他行業發展
支唔支持學術科研創意工業

教育係依據社會就業經濟發展需求而訂明
唔係調轉㗎

再者水泡文理科出嚟冇工開唔等於抹殺佢地存在價值
咁你變相只係令大學變成職訓學校
對行業多元化冇關係

宜家係自資班友為錢開眼
即刻自動變晒建制派
又話咩dq 得好 民主派唔好阻住3萬蚊撥款通過

政府呢步棋行得真好

兩面互相影響
好老實講 班水泡文理出到嚟可以做咩鳩
係 大學係培養學術人材 但香港每年噉撚多大學生 有幾多做學術專科嗰班又唔係職訓
香港讀書為做嘢 職訓有咩問題 cut大學學位
攪多啲職訓仲好添
有行業冇人入行 有需求 冇供應
點解唔可以係政府幫手增加供應
我同意教育唔係唯一因素
但長遠落去哩個改變一定要做

我覺得係ugc 同埋部分專科都應該資助
唔能夠咁功利去區分..
始終教育係為咗培養人民嘅智識水平, 唔係單純只係職訓咁簡單, 同功利

香港教育唔係咁呀嘛，你生活係歐洲呀而家？

供班廢柴讀書真係on9

根本係冇關係
鬼唔知好多文理科係乞食
但就否定其存在價值?
學術, 職訓都係可以同時並存
少發展嘅學術唔等於冇用
唔等於你可以將所有資源放哂入去職訓就啱
學術就算少都好,
呢個係一個社會嘅基礎
就算少人做,點都要要撥用資源去做
你肯撥少少,有成果可以不斷吸引資助

唔係話你只係資助一樣有多貢獻嘅野去就係值得
學術研究係少, 冇實質金錢貢獻
但學術精神同文化修養係對社會文明有好大不可量化嘅貢獻
一個先進嘅國家, 喺職訓同學術兩者嘅幫助都不可或缺
再者, 香港本身唔係冇錢,
何必要非黑即白, 資助一啲唔資助啲?
你可以職科同學術資助, 73 開都可以㗎
呢個係對於所有辛苦考UGC 嘅人回報
咁先公平

八你老豆啦

咁就要繼續咁落去??
難怪港人不思進取..
行業光譜咁窄, 窒礙年青人嘅發展潛能
就係呢啲目光短淺嘅人
唔係話少貢獻就唔去資助
而係叫你按比例去資助
大家都無損大家嘅利益
每個人都可以享有受教育嘅權利
每人讀大學嘅意義都唔同
有人為專業,可以畀佢多啲資助
咁有人係為理想學術, 咁可畀, 但少啲
主要問題..
UGC 所有學生都要受多啲資助
只係按科目類別調整..
咁先夠公平..

撚狗

要講理想講公平發下夢先啦

香港黎呀呢到

邊個話淨資助一邊啊
香港哩家係兩邊都冇啊
但係唔夠資源的話(政府好似覺得唔夠)
大把傳統行業消失係冇後生入行啊
教育點樣唔關事啊
我都唔同同你嘈咩春
根本講緊同一樣嘢
我幾時有抹殺文理科嘅價值
我只係話有班人根本讀撚完之後都對文理冇興趣
對佢哋有影響嘅係大學教育 唔係佢嗰科

仆街啦
點解唔可以連登開始影響個意識形態
連登做唔到邊個網上平台做到?
定證明連登真係不如高登

香港咁多錢,
唔等於資助埋文理科多少少,
就令專科利益減少

諗嘢唔好非黑即白啦

個個UGC 坐埋同一條船都要玩分化
只係大家可多資助, 甚至有免費,
專科可以仲可以啲啲添
大家都同等受惠..

繼續針著係香港垢病徘徊
根本就改變唔到香港困局
我講得好清楚大家都有享有受助權利
資助多啲專科, 少啲學術
唔等於就要全數撥哂畀專科先正確, 叫無損你地利益
既然可以做到咁, 大家就覺得公平

唔通批評同改善社會垢病,
追求公平, 理想啲嘅社會都叫發夢??
咁依家政府定咁嘅決定
你去嘈去建議嘅野都係發夢啦??

我地繼續不思進取..
呢個社會就一直垃圾落去
見到有問題唔改變
真係華人劣根性..

你啱
但其實最大問題係 班畢業生出來搵唔到相關一份工或者研究工作做
變相你資助幾多就浪費幾多
政府係未應該諗下點樣搞多d 科研？

見到科學園變左地庫海灣真係想講句 我地政府真係垃圾

我都知係同現實社會有距離
但有得距離, 明知問題係邊
就應該提出節衷, 多方受惠嘅方法
我根本冇話一定要撥哂資源去專科或者學術
係者兼顧..有合適比例..
到時學術有成果起色
係昨日所種嘅果, 咪可以再增加少少資助囉..

我唔明每個學生都有受教育權利
都仲要分化...
有個分法可大家受惠
都仲要去剝奪非專科ugc 學生權益??

大學除咗專業,就係想培養 有內涵嘅人
如果唔係個個都恐怕冇足夠文史哲理,批判思維,
個個都變做依家嘅廢老啦!!!

諗起要供班入唔到大學嘅人讀濕鳩degree真係

科研哩樣真係講起都把撚火
睇返個政府 官商圍威喂

咪係

其實可唔可以換個思維去諗，
先通過咗自資嗰筆，之後再以公平為原則爭取八大學費減免，
而唔係見八大未可以喺今次受惠而BAN咗個方案？

真心好想知點解政府唔攞啲錢去攪職訓
個社會根本上就唔需要咁多大學生
宜家藍領根本上就好缺人

開啲職訓技能同人文知識並重嘅學校仲好啦
將思維局限大學教育唔係辦法
同時ucg嘅福利增加冇人話反對

其實好明顯 政府想減少支出 同埋維穩啦
三萬蚊已經令到一堆學生支持建制 資助八大生支出一定比sf 三萬多好多 所以呢下政府幾高招
唔好咁天真啦 樓主 港共政府俾錢你地八大生讀書 你班廢青仲要反佢 點會有可能益你地

價值唔係以就業率嚟衡量喎
社會嘅教育係想每個人有權利去享受知識
雖然唔能夠提供到實質貢獻
未必個個做到學術
當中做到學術係冇白費
但有啲就能夠為呢個社會整體知識水平提高
改善咗市民嘅知識..有返啲批判思考
呢點係無價...
而佢地咁辛苦考上去,
好應該去鼓勵為知識興趣修養嘅佢地去學習
咁資助佢地係冇問題....
呢個係無形成果, 唔可以衡量
只可以話資助冇專科咁高

而唔資助嘅可以推論為陰謀..
就係政府唔想有人咁容易受高等教育
方便愚弄人民

科研資助就係反映埋政府有幾重視科研呢樣野
所以好多時資助嘅野係環環相扣

至於
科學園單野係政策失敗..

梗係唔支持有三萬啦屌 大把學店為搵錢 是但係咁開top up 到時平既top up 幾萬蚊就有個學位

到時通街大學生 讀非專科 出到黎成班大學生實會俾人壓價

理論上你都啱
但現實你睇返台灣就知
全民專上教育唔代表真係改變市民整體思維同有批判思考

同埋呢d 其實中學已經可以開始培養，但香港教育就算去到大學都係填鴨教育

我自己就覺得
ive hd, di, 護校都可以受惠
八大全部大額資助, 甚至應該免費

八大 專科可獲最多, 尤其醫科
其次係 理工, 會計等, 按比例調整
理科,文科等 可獲較少量資助
若成績優越, 去到研究生 mphil, dr, 都可以少量受惠

16年免費教育

所以教育唔止金錢, 係要配合埋政策等各方面去做..
奈何我地睇到教育, 同經濟產業架構千瘡百孔..
好難怪你地會諗得功利, 而逃避問題

有問題
社會提供教育 社會由"精英階層"控制
社會提供教育嘅目的嘅幫助社會
換言之 教育要serve到精英階層
結果教育現況唔係為咗"個人"
所以點樣先唔功利
要用功利嘅手段先可能打破功利

其實話供班廢柴讀書多9餘
但我又唔見供LU Shitty Edu呢d垃圾「大學」有幾實用喎
咪又係收一大堆垃圾

樓主讀bu?

酸到呢

教育本身為主普羅大眾
但好怕難免精英階層會一直操控落去
永遠打破唔到困局
況且香港社會資金都好充裕
唔需要再等佢去滿足寡頭勢力
精英階層唔可以盡信
佢甜言背後, 都係出賣你
所以要改變困局, 係由反對聲音, 同抗爭而起

不斷嘅滿足只會墮入無底深淵..

其實一直諗緊連登可以做咩
嘅然連登仲有人未心灰意冷 不如討論下

根源就係所謂,
掌管政策嘅精英階層不思進取
民怨積壓
始終會受到反抗..
打破困局就由當權者思維改變而起

再者..香港再繼續滿足呢班人落去
佢地會被寵壞..更不思進取

應份

LU Shitty Edu都應份

19分都收喎

應份。

鬼叫你入唔到。

cu 18

.......
點撚夠未，睇左幾頁你講D野，你真係發極夢都未醒個庭人黎。

咁幾多分入去又唔係重點
重點係出來質素

正如大家都係18分，一個入能大唷，一個入中大
4年後邊個會有人請？

咪就係港大畢業生
剩低既咪乞食law

當你有poly nursing offer
我比5萬一年你讀ou nursing

你又讀唔讀先?

跟本係供求問題, 免費係不可能的

北歐, 德國 嗰套思想真係好值得我地學習
但自私, 愛內鬥嘅華人, 東亞人..都唔知學到幾時
再加上香港太多人..港共政府就係唔想畀港人幸福
連就業同教育都要迫死後生

北歐德國好重視社會發展..
將好多基本生活嘅資源, 教育,房屋都唔會拎嚟做商品化
發展實業, 科研產業先係佢地國家社會穩定而豐厚收入來源..

佢地仲有一好惠及他人設想嘅諗法
挪威為例..佢地好多人都豐衣足食
佢地認為賺夠就可以
大部分錢都撥歸社會
而佢地又可以監察社會資源運用
所以就算交咗稅都好
因為佢地有足夠享有嘅福利
好多物品都冇被過份炒, 或禁止炒賣
剩低好多錢畀社會去發展..

再者挪威官員正正呢個思維
收入都唔會過高
(當地普通保安同總理月薪差距只係幾萬港紙)
唔會因為過高薪金而怠於反想
所以佢地仍有以民為本嘅思維..
唔會胡亂剝奪民眾權益

我覺得係好睇一個地方嘅人嘅質素..
如果你話精英階層餵飽咗嘅話
佢地一樣疏於, 怠慢去改變現況
到頭來..放咗嘅錢都無補於事

咁同滿足中央就會畀返真普選你有咩分別呢..

有時唔係唔滿足..係擺明政府有咁多錢唔資助
就走去搞大白象...
根本呢個政府就冇心去惠及港人

除咗話要港獨..
以現況就爭取ugc 免費, 專科可以獲較多資助..
按科類調整...

理性討論, 尋求節衷方法都要畀你咁講?
你呢啲真係不思進取
難怪咁多學生..睇唔到前景而輕生
好多野係要睇得好透好深入剖析㗎

膚淺
( Show Blocked User - 其實死左去更好 )

如果跟成績派錢會唔會公平d
對讀到書既人有資助
讀唔到書就照比原價

比pound of my school?
不了

英文有4 或以上 可以按grade 派錢

根本除左三大其他全部都係垃圾唔應該有資助

利申:三大

屌你老母全撚部免費啦，啲稅都係用嚟比大陸自己開心啲比自己人食晒佢算啦

由中學開始教識大家讀書係為錢，咁就少好多發夢撚

出到社會做野3年冇5萬蚊月薪要追討返學費

香港人講自己人
你睇下呢個post有幾多「自己人」先

根本就應該全部免費
畢業得嗰二萬唔到, 又要俾家用, 又要進修, 仲要還grant loan

poly有
5*-**就有幾千
之後就倍數計
最高全額資助

中間就咩都冇

連登仔可以做咩 唔係香港人可以做咩

mphil phd 資助先啦人工低過保安

先唔講廢唔廢
政府咁撚樣姐係鼓勵更蛋
多人讀埋d垃圾course
而唔係腳踏實地出黎做低技術/技術性行業
咁樣唔係加劇左學位飽和既問題咩？
8大既畢業生都食唔哂，仲去整多班自資撚

過撚左

只恨生錯時期 若生於文革 可做稱職紅衛兵

好撚多垃圾自資狗

三萬蚊學卷點當cash拎去旅行

其實連登仔仲有創作力可以影響社會
我暫時諗到係想整一個職業圖鑑

全民大學真係害死個社會同後生仔

14~18分讀學士....仲要比錢佢讀...
佢唔生性要香港人負責...

一到暑假就特別多on9仔 你憑乜話人廢柴

朱凱迪d動議仲話正常
張超雄嘅真係亂咁黎

香港其實真係應該cut淨三大
非專科神科其實出到黎都係乞食

俾三萬蚊都算, 但唔好現兜兜俾佢任洗, 學費到扣啦屌

唔好篤爆啦，好多巴打開幾個acc扮激進㗎...

其實點解要資助

憑成績表囉，憑收入囉

每人每年3萬港元「自資學券」免入息審查資助，在校生適用，沒有年齡限制。

大學full grant果d咪又唔少都大魚大肉
成日去旅行
依家仲想益埋自資
我讀大學就冇grantloan 四年乜都冇要借non mean

呢三萬分明係政府想振興香港航空業

要講公平咪8大戈班本身資助CUT哂佢 然後先比番每人3萬 咁咪公平囉

你講得岩。 當年我攞6A，應該免一年起碼

agger
內鬥DNA又發作
又再一次證明魚蛋論幾時都係香港人的核心價值
齊齊攞三萬學劵 人人有份 super
利申：八大

西瓜ready

我都係，還左幾年兼要交税
Full grant 既人大撚把，連part time都唔使做

正 班垃圾有錢去旅行啦

fair 咩

講真連公開試都考得咁撚差既人智慧一定比較低下

唔好同我講咩咩有錢人都讀唔成書 因為你一定做唔到第二個佢

【18:03】財委會完成處理所有由議員提出的臨時動議，開始就特首林鄭月娥提出36億教育新資源撥款進行表決，以43票贊成、3票反對、6票棄權獲通過。
咁不滿 快d 去佔中

八大學生表示好窮

yes
屌你老母
學g處十幾蚊都問長問短，最後批得果幾科大洋，仆街我明明公屋撚都可以批得少過d私樓仔

真陰公豬

擺到明係維穩措施啦
俾啲甜頭班垃圾廢青 mk 無腦撚
谷年青人支持率

On9政策製造不公

成績唔好就係廢青？

垃圾有再多資源都係垃圾

笑撚死
一班廢柴學生雞唔低得屌柒另一班廢柴學生雞
大家都是廢柴 不用分那麼細

成個政策係用黎提高自資院校嘅收生，好多學校因為貴到hihi啲人寧願去搏asso，你地以為真心資助啲學生。

仲有，幫職業教育？香港職業教育入面有邊行係掂，好有前景？設計？數碼音樂？

原來呢個年代仲有人讀唔到大學

鐘錶 整車 三行 機械維修 女僕 執事

近二十年來，政府資助的大學聯招(JUPAS)學士學額，一直維持約一萬三千個。今年有逾二萬四千名日校考生，達到「33222」升讀八大院校的最低門檻，故此競爭激烈，平均每兩名達標學生，就要爭一個學位。

其他地方都沒有香港那麼難入大學，歐洲有逾五成升學率，新加坡也有25%。在已發展地區之中，香港的資助大學入學率偏低。

不可思議嘅係其實有七萬幾個人考
即係有一堆人3322都冇

OU有冇

「原來呢個年代仲有人讀唔到大學」
呢句野啲姨媽姑姐不時都講，但年年放榜嗰日新聞都打佢地一巴

好難想像咁易入大學既時代會有人冇UGC DEGREE

18%咋

我唔明點解要用成績去定義人
八大又好 自資又好
都係讀書姐
你知唔知有人有大學入場券嘅資格但因為唔識個規則而入唔到大學幾撚慘

人地生活喺平行時空

乜嘢叫唔識個規矩？
JUPAS亂攞定interview in得差

仲話大學生 都唔撚用腦 咩越高分越多錢
咁搞法遲早香港個個做地盤都似
講咩公唔公平姐 你地讀完係學位 我地讀完得文憑
政府庫房爆到仆街 你方死無錢比咩 酸咪出聲囉

自己垃圾讀唔到就埋怨人地?

原來你連自資都入唔到啊
你真係窮嘅，好撚心就grant loan啦
洗撚再資助三萬蚊

你又何嘗唔係呢家無資助係度酸人地

批評施政就叫酸
神級logic

八大在我腳下

資助野雞學位究竟係咩玩法

咁你要怪要批評一早屌搞文憑班垃圾啦 搞到大吧人高不成低不就卡住係中間

公開試有咩問題
講到得香港先有咁
一定又係迫害讀唔到書既人啦

垃圾自資仔

係香港住公屋已經收得皮啦

幾時又講左去公開試 明明一路講緊文憑 文憑係垃圾啊 公開試無問題啊 但大學率得2成真係無問題? 唔洗好似台灣100% 最少都好似歐美日5成啦下話?

但係外國啲大學文憑唔少都銜接到職業

呢個論點真係膠到無論
咁所有ugc 呀唔係 所有享用福利嘅人都唔可以去旅行?
雖然高登到宜家都見到有人話 住公屋就唔好去旅行

而家已經話好多，好似歐美日5成連登仔又會屌哂鬼

一切源於"利益"
有錢攞咪唔屌
冇錢攞咪屌人廢柴
俾一千蚊黃絲都可以變愛國人士啦

柒頭大學生
我就攞到3萬喇

連登仔係咪都屌曬鬼嘅啦

政府成功用錢分化依家既年青人

根本就係
CY2.0撕裂社會勁過1.0

巴打你都算係連登少數理性一群

最慘家下文員仔個基本門檻已經係讀過文憑/大學

你以為自己好中立好撚醒？

冇topup份

屌你老母 學資唔撚批, 明明好撚窮
反而D讀唔成書既垃圾就有資助, 屌公平咩

搏我攞

其實根本係教育政策問題
如果香港教育政策做得好
學生邊洗擔心學費問題

首先解釋點解咁撚多愛國連登仔為一千蚊奶中共鞋底
成班垃圾

其實ugc既人知唔知 你比緊既所謂full pay 其實連一半學費都冇
ugc原意係想為香港提供一定數量同埋質素既人才....
呢樣已經達成左啦
好心大家唔好當ugc資助係獎學金咁啦屌..... 只不過學位少 所以成績好既入左先
如果要改革 不如出席率能100%先可以有ugc學位啦
你地班垃圾 走堂上莊 憑咩受納稅人資助?

所以話 出席率100% GPA過3先有資助 其他人通通都唔應該有

根本邊到俾到利益咪企邊到囉

我諗住賭撚哂三萬

各位，你明唔明白，我哋今時今日嘅香港係處於咩狀態？我哋買串魚蛋都咁㗎嘞！

做咩呀？做咩大家買串魚蛋（一樣）咁多錢，佢串魚蛋多我兩粒㗎？
我唔要你比番兩粒我，我要你攞走佢果兩粒！大家少兩粒，咁就公平呀！

做乜佢有甜醬我冇呀？
我唔要你比甜醬我，我要你舔走佢果啲甜醬！大家都唔甜，咁就公平呀！

做咩佢又無咗甜醬，又無咗兩粒，佢仲食得咁開心呀？唔公平！
咁點先公平呀？大家都唔開心囉！大家食得好仆街咁囉！

人之常情

絕對同意囉 講撚到自己品學兼優咁

書都讀唔到仲想要我地比30000班垃圾

不如資助下本地學生讀postgrad好過啦屌你老母，FT一年十幾個呀你老味

樓主ho ball

你政策都係想幫香港攞人才姐，有好多人想進修繼續深造無錢讀postgrad，調轉頭公開試唔掂嗰啲反而年年有三萬？唔撚係掛
FT postgrad十幾萬一年，講真真係窮少少都唔洗諗住有得讀

讀research有studentship

如果加附帶條件
gpa過3
非八大實好多人嘈

利申 恒管仔 過3

廢你老母啦,你講吓有咩道理資助佢地咁鳩多啊

你弱智啊?係每一條政策下同一年齡層嘅所有人都應該抱有同一立場架?

你係咪弱智?完全無關係

如果資助埋ugc，但GPA過3
我諗8大都好多人嘈

過3本份黎
smart果d前一兩日睇下note都b range啦

UST學生會嘈

你地嗰$42100好多呀? d學店冇資助要幾錢一個sem你地又知唔知?

讀唔成書又要嫌貴
貴咪唔好撚讀囉
懼自己蠢閪入唔撚到ugc啦

呢位巴打最正常
依加成班連登仔真係痴撚線

BU Top up /恆大 一個sem =ugc 一年
但無用，人地覺得總之UGC考唔到就廢，無用，垃圾。話止你幾個4炒中文，定係十幾分嗰啲。

中間有幾多個係8大學生呢？
利申：3萬蚊受惠唔到

爭咩，自資三萬，八大6萬,在職進修9萬

學店收成七八萬一個sem 俾錢班人有個機會讀返書有咩問題?
根本你班人已經介定晒所有入唔到ugc既人都係mk仔dse得幾分 仲好意思成日話返人轉頭當全部大學生都係走堂上莊
又講到呢3萬俾ugc班人有價值好多咁 事實係有幾多fg讀完四年咪又係搵萬零蚊
唔知你地覺得自己醒d既優越感喺邊度黎
利申: 冇份收三萬

有錢就用起職業培訓嗰d仲好啦，至少有一技之長唔洗揸兜

係咁谷d人讀大學 最慘讀埋d認受性低嘅學位又話係大學生，係到做爛市

利申:已 grad hku 工程 dse30分 （利申埋先，廢事又話讀工程水泡科)

有啊，好似 DI好多設計，音樂，電影嗰啲但係喺香港做有幾多有前景？

點都好 都係要反對三萬蚊資助
有力原因係政府用公家教育資源貼錢比私人辦學機構 吸引更多人報讀 好明顯有利益輸送
另外咁做變相鼓勵學店加價 有學劵so what 你估人地唔識加番個原價咩 個學費減番咪又係一Q樣 再遲D個原價一定係天價黎
最重要係 如果有資助減免的話 咁又何來"自資"學士呢？

至於魚蛋論嗰D 19論據就真係當笑話咁睇算數啦
嗰D人連比人分化左都唔知 狗咬狗骨咪呢D撚樣lol

所以應該投資多d落相關嘅配套設施同項目，發展多元化產業而唔係一味話收入人工低因為冇學位。

根本個問題係香港冇近十年都冇生產，剩係識炒樓食老本，做邊行都死，完全冇諗過長遠發展

做創科然後俾創新及科技局局長罵？不了

而且從來政府又唔係用落民生

我就un un腳
一邊收三萬收埋學校獎學金
一邊睇樓主酸到媽媽聲嬲到dum地嘅衰樣

咁撚抵死吖嗱玩分化死五毛狗
我陪下你癲

咁撚多錢 有咩所謂 唔用落香港人咪益支那

港大完全免費，中大科大75折，其他5折，野雞3萬，唔洗爭。

學卷攞嚟抹屎忽?

成績好就係代表一切啦

Dse贏左就係贏左，呢D嘢跟一世ge。

你諗下喎，啲在職人士都有可能係啲考唔到ugc或無3322嘅廢人嚟喎

好人啲出席率100%是旦一樣 GPA過3先有資助，好未？

冇呢個需要，Dse已經證明一個人是否適合讀U。

其他人要反呢個資助冇問題
但唔該你地用下腦諗下點解反對先啦
唔係條政策一出 就走去鬧受惠"學生" 垃圾 廢青
呢班人真係ON9中既ON9

你話利益輸送 要反
真係冇問題
好似其他POST有巴打提過當年OU nursing 有學劵資助
原價 6萬幾一年 有學劵後 11萬幾一年 學生照要比6萬幾一年
因為咁而反 係好合理

而唔係出面d post咁
點解要資助d讀唔成書既人 etc

讚成呢句野既人 真係讀幾多書 都只係讀屎片

咁覺唔覺DSE無3322嘅人應該禁止出國讀大學，返到黎要撤銷佢張cert?

呢個point你就on9左d
asso讀到上一大phd你點計?

連登仔：啲成績差過我嘅人有咩資格讀大學？？

佢地啲人會覺得asso上到u嘅都係走後門，廢物

大佬呀 反駁人都搵d高d質的出黎啦

蕭若元 港大歷史＝廢物
19才子 外國文科 ＝廢物

其實政府係咪想救起啲就執嘅自資學院？

正解

佢地嘅年代就係上面講嘅
「而家d大學生其實同中學生差唔多

精英從來都係專科生

你睇d狀元全部讀醫」時代嘅人

成個政策個目的就係咁

做乜姐 讀完大學未又係要乞食！ 只不過推更多人出來乞食姐！

我寧願好似以前果年代 資助讀master算啦

多好多ＯＵ行傷狗

30000掉落咸水海比班友去旅行

我係唔贊成自資學位有資助，原因係UGC比佢地更值得有呢筆錢，讀得自資既都係預左呢筆錢係還個陣辛苦D
不過咁大個人仲用咩學位同幾分去標籤人地係垃圾係好小學雞

我反而覺得用attendance 黎做標準會較好，無論八大定自資都好，起碼可以杜絕走堂狗先

師兄唔好傻啦！ 遲d 就連d自資都列入UGC 炸

人有高低，政府咁做又何苦....仲比年輕人假希望，比錢大陸教授教人，整好個教制仲好啦

又有低级粗口dan beat睇

你講到要列入UGC 學位好撚易咁
你有無諗過政府要將一間院校變做UGC係要用多幾多錢 我唔認為短期內會發生lor

學樓上既爸打講，反資助唔係問題，但矛頭係直指受惠個班學生，話人係垃圾，咁樣又係正確？

同埋想令八大邊緣化
強制將asso/hd/pt degree/自資消滅 完成所謂歷史任務

政府根本就係諗埋曬D 19縮水數
大力津貼學店嘅學士學位的成本肯肯定平過增加ugc位 (講緊每位每年1x萬)
睇準左反正大家都係咁迷戀"學士"嗰名 認受性麻麻都照殺 唔通唔讀咩
33222有書讀 仲可以砌靚條數 (低失學率+極高接受專上教育比例) 何樂以不為

結果一定係學歷通脹 人人都係"學士"
但係僱主又唔係傻 一定係請八大先 質素有保證
班自資畢業生一畢業就失業 唔係的話可能仲要報taught master洗底

結論就係學劵本身就係好短視嘅政策
政府企圖用最少的金錢換取時間 但係班自資學生最後付出的代價可能仲大

利申：冇三萬

你覺得有用咩 比錢就讀到喎 除非nursing master

政府係想討好自資學位果D人.. 果D人比起UGC學生更容易控制

啱啊 根本係賭仔心態
諗住博一博 單車變摩托嘛

UGC學生需要實行保護主義，維護自身權威性

唔否定asso有堆失手但有心讀好升翻上u既人
但更多既係唔撚想做野
所以繼續食老豆老母叫佢地比學業
入asso hea兩年既人
呢啲都比30k佢真係嬲左
只會助長啲人唔想出黎做野入asso hea

講真
讀ugc已經有好多資助先每年交四萬幾學費
你話資助翻ugc我會話有啲精英主義既

所以一係就一視同仁 全部過18歲就留30k比你claim 讀咩都得
一係就資助藍領/技能果啲
至少令香港缺人既行業多翻啲人
啲人又唔係鳩hea

理性咁講 眼見唔少經dse 入到大學既人 上到大學都hea 爛gpa 可能連hon都拎唔到 其實果d人都唔值得資助啦

相反有d asso升返上去又會keep住高gpa畢業 咁佢地係值架喎

講到尾都係政府係自資都比先唔公平姐 如果選擇性比一定無問題 唔好講到所有人都唔值得比

香港缺人既行業唔係高學歷如醫科，就係行業環境太差，好似飛機工程

Dse已經分左高低，其他唔洗多講。

人哋自己俾錢嫁嘛，你自己俾錢我話知你讀咩姐。

Dse已經分好左高低，神聖不可侵犯。

怕唔怕人地返黎會削弱UGC grad 嘅優勢啊？

鍾意你夠真夠誠實

佢哋Dse考得廢就係廢嫁啦，削弱咩優勢姐？去一去外國日日飲酒隊草屌鬼妹，返嚟就中英文數學通識5**？

三大算啦 其他幾間算鳩數啦

班傻閪見錢開眼

乜asso 都有咩

點解會有人覺得自己贏左個dse就係人中之龍

呃鳩班傻仔打足4年飛機

不過都大學生啦, 仲咁肉酸爭依d野
有冇諗過應該屌政策唔係屌自資學生
屌自資有用咩?

asso冇份呀 你訓多陣啦

傾掂就諗下點擺上垃會講

順便退埋我果3年十幾萬學費

終於有人明個政策想做乜，討好一d 易操控既社會廢物
邊緣化有思想有學識既大學生先係呢個政策既目的

好明顯啦其實

新聞都唔撚睇
唔好一見到自資就覺得有自己份先得㗎

都係果句，有心讀書DSE 考唔到可以asso 上8大
唔係話DSE 係人中之龍咩咩柒柒

但問題係讀完asso 上唔到8大要入自資院校嘅
係未應該檢討下自己係唔係真係讀書材料？

呢點我好有保留，
有讀得成書選擇投共，
亦有讀得書少嘅仗義執言，
一個人嘅品性同佢嘅學歷無必然嘅關係，
班毅進仔搵唔到好工，又無機會上流，到時你又屌佢哋做黑警，
你哋係咪想所有讀書差過你嘅人一世都墊你底，永遠受你勞役？
係嘅嘛坦白認囉！
如果啲錢用嚟資助八大，嘛一樣有人嘈邊緣化啲入唔到或者想持續進修但無錢嘅人。
同埋點解唔積極啲，用呢個做先例，日後更有理據要求八大減免學費？如果個個人都CARE自己唔係第一個受惠，咁所有政策都唔推得啦

知你係垃圾sf狗啦